**天衛十五 (波克，Puck)** ( )
是於1985年12月被[航海家2號](../Page/航海家2號.md "wikilink")\[1\]太空船發現的[天王星](../Page/天王星.md "wikilink")[內衛星](../Page/內衛星.md "wikilink")，名稱來自凱爾泰神話和英語的民間傳說。天衛十五位於[天王星環和大衛星](../Page/天王星環.md "wikilink")[米蘭達之間](../Page/天衛五.md "wikilink")，是一顆直徑大約162公里，形狀接近球形的天體\[2\]。他的表面有一個大且黑暗的坑穴，其中的光譜呈現水冰的跡象\[3\]。

## 發現和命名

天衛十五－天王星最大的內側行星－是從1985年12月30日的*' [航海家2號](../Page/航海家2號.md "wikilink")
**影像中發現的，他被賦予的臨時名稱是**S/1985 U1*'\[4\]。

稍後，這顆衛星被以出現在莎士比亞的[仲夏夜之夢中](../Page/仲夏夜之夢.md "wikilink")，可以在一夜之間和[仙女遊遍全球的小精靈](../Page/仙女.md "wikilink")。在凱爾特神話和英語的民間傳說，[波克是淘氣的精靈](../Page/波克.md "wikilink")，基督徒將之想像為惡魔。

它也被命名為**天衛十五**\[5\]。

## 物理性質

天衛十五是天王星最大的小[內衛星](../Page/內衛星.md "wikilink")，它的軌道位於米蘭達 (天衛五)
的內側。他的大小介於[波提亞](../Page/天衛十二.md "wikilink")
(第二大的內側衛星) 和 [米蘭達](../Page/天衛五.md "wikilink")
([五大衛星中最小的](../Page/天王星的衛星#大衛星.md "wikilink"))之間，是中等大小的衛星。天衛十五的軌道介於[天王星環和天衛五之間](../Page/天王星環.md "wikilink")，除了軌道之外，我們對他的了解很少\[6\]，半徑大約是81公里\[7\]，此外在[可見光的幾何](../Page/可見光.md "wikilink")[反照率大約是](../Page/反照率.md "wikilink")0.11\[8\]。

航海家2號的影像團對所發現的衛星，只有天衛十五是很早就發現的，因此可以就探測器的程式進行設計，以獲得一些較詳細的影像\[9\]。影像顯示天衛十五的形狀是略為橢的[球體](../Page/球體.md "wikilink")
(軸的比率是0.97±0.04)\[10\]，表面有個巨大的坑\[11\]和顏色是灰色的\[12\]。表面有三個[隕石坑已經被命名](../Page/撞擊坑.md "wikilink")，最大的直徑大約45公里\[13\]。哈伯太空望遠鏡和大地機望遠鏡的觀測發現天衛十五的光譜有水冰的吸收譜線特徵\[14\]\[15\]。
對天衛十五的內部結構一無所知。它可能是由類似於環中發現的黑暗物質與[水冰組合成的混合物](../Page/冰.md "wikilink")\[16\]。這些黑暗的物質可能是[岩石或](../Page/岩石.md "wikilink")[有機的](../Page/有機化合物.md "wikilink")[輻射過程造成的](../Page/輻射.md "wikilink")。缺乏有著明亮輻射線的坑穴，暗示冰和非冰的成份彼此沒有分離形成[核心和](../Page/行星核心.md "wikilink")[地函](../Page/地函.md "wikilink")\[17\]。

## 相關條目

  - [天王星的衛星](../Page/天王星的衛星.md "wikilink")
  - [天王星環](../Page/天王星環.md "wikilink")
  - [天衛十五表面特徵列表](../Page/天衛十五表面特徵列表.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [Puck
    Profile](https://web.archive.org/web/20110927082448/http://solarsystem.nasa.gov/planets/profile.cfm?Object=Ura_Puck)
    by [NASA's Solar System Exploration](http://solarsystem.nasa.gov)
  - [Page that includes a reprocessed version of the Voyager Puck
    image](https://web.archive.org/web/20071004223151/http://www.strykfoto.org/outericymoons/icymoons.htm)

[Category:天王星的衛星](../Category/天王星的衛星.md "wikilink")
[Category:1985年發現的天體](../Category/1985年發現的天體.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.